Relazione di Modellazione e Simulazioni Numeriche che si propone di studiare il fenomeno della percolazione.
In partiolare la percolazione di un reticolo quadrato di dimensione finito, per giungere infine a conclusioni indipendenti dalla dimensione del reticolo.